[{"model": "actualite.categorie", "pk": "1a98aa6b-90ee-401b-8b61-00a75ed508d7", "fields": {"name": "\u00c9conomie"}}, {"model": "actualite.categorie", "pk": "9cccebc4-ae30-49dd-a7d8-69ef6b65b05e", "fields": {"name": "Politique"}}, {"model": "actualite.article", "pk": "290674ae-dd50-4c41-8437-b49051bc4d1a", "fields": {"titre": "C\u00f4te d'Ivoire: Guikahu\u00e9 confirme officiellemnt sa visite \u00e0 Laurent Gbagbo", "image": "actualite/3570462661/3570462661.jpg", "genre": "9cccebc4-ae30-49dd-a7d8-69ef6b65b05e", "active": true, "content": "Le secr\u00e9taire ex\u00e9cutif du Parti D\u00e9mocratique de C\u00f4te d\u2019Ivoire (Pdci-Rda), Maurice Kakou Guikahu\u00e9, a officiellement confirm\u00e9 ce samedi, \u00e0 Yopohu\u00e9 , localit\u00e9 situ\u00e9 \u00e0 35 km de Gagnoa, sa visite dans les prochaines semaines, \u00e0 l\u2019ex-pr\u00e9sident ivoirien Laurent Gbagbo, acquitt\u00e9 par la Cour P\u00e9nale Internationale (CPI), mais en libert\u00e9 conditionnelle \u00e0 Bruxelles, en Belgique.\r\n\r\nGuikahu\u00e9 confirme sa visite \u00e0 Laurent Gbagbo en Belgique\r\n\r\n \r\nMaurice Kakou Guikahu\u00e9 a confirm\u00e9 ce samedi la visite \u00e0 Laurent Gbagbo qui a \u00e9t\u00e9 annonc\u00e9e depuis quelques jours dans la presse. A en croire le numero 2 du Pdci, cette visite \u00e0 Bruxelles, s\u2019inscrit dans le prolongement du projet de la plateforme de dialogue et de r\u00e9conciliation, initi\u00e9e par le pr\u00e9sident du PDCI-Rda, Henri Konan B\u00e9di\u00e9, sauhaitant prendre en compte toutes les forces vives de l'opposition, en vue de l\u2019\u00e9laboration et l\u2019adoption d\u2019un nouveau pacte social. '' La plateforme devrait pouvoir conduire \u00e0 une paix d\u00e9finitive en C\u00f4te d\u2019Ivoire et \u00e0 une coh\u00e9sion sociale r\u00e9ussie,'' a soutenu le secr\u00e9taire ex\u00e9cutif en chef, du plus vieux parti politique Ivoirien.\r\n\r\nGbagbo ne serait pas partant\r\nMeme si le pr\u00e9sident du Pdci, Henri Konan B\u00e9di\u00e9, a annonc\u00e9 lors d'une interview sur France 24, que Laurent Gbagbo avait d\u00e9j\u00e0 donn\u00e9 son accord pour la formation d'une coalition de l'opposition, des proches du fondateur du Fpi ont soutenu que ce dernier ne serait pas partant. ''Gbagbo ne veut pas s'allier au PDCI-RDA. En tout cas, pas pour le moment'' a declar\u00e9 un proche du president Laurent Gbagbo qui estime que le Pdci et le Rdr se sont associ\u00e9s pour maltraiter son camp politique.", "created_on": "2020-02-23T15:29:42.670Z"}}, {"model": "actualite.article", "pk": "5f3ce3b1-ce35-496c-b652-a2a61b8eac71", "fields": {"titre": "La C\u00f4te d\u2019Ivoire b\u00e9n\u00e9ficie d\u2019une facilit\u00e9 pour l\u2019acc\u00e8s \u00e0 l\u2019\u00e9lectricit\u00e9", "image": "actualite/1374674989/1374674989.jpg", "genre": "1a98aa6b-90ee-401b-8b61-00a75ed508d7", "active": true, "content": "La C\u00f4te d\u2019Ivoire va b\u00e9n\u00e9ficier d\u2019une facilit\u00e9 pour l\u2019acc\u00e8s \u00e0 l\u2019\u00e9lectricit\u00e9 gr\u00e2ce \u00e0 un financement de la banque de d\u00e9veloppement allemande (KFW) en vue d\u2019augmenter le capital de la part contributive de la C\u00f4te d\u2019Ivoire \u00e0 l\u2019Agence de Commerce en Afrique (ACA), devant faciliter l\u2019acc\u00e8s des populations \u00e0 une \u00e9lectricit\u00e9 \u00e0 moindre co\u00fbt.\r\n\r\nAvec ce financement, la C\u00f4te d\u2019Ivoire dispose d\u00e9sormais d\u2019un outil pour att\u00e9nuer des risques d\u2019investissements priv\u00e9s dans le secteur des \u00e9nergies renouvelables et de l\u2019efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique sur son territoire.\r\n\r\n\u00ab Cette contribution est une opportunit\u00e9 suppl\u00e9mentaire en plus du nombre de financement dans le domaine de l\u2019\u00e9nergie pour renforcer l\u2019acc\u00e8s \u00e0 l\u2019\u00e9lectricit\u00e9, en particulier dans le domaine de l\u2019\u00e9nergie renouvelable \u00bb a d\u00e9clar\u00e9 jeudi, le repr\u00e9sentant du ministre de l\u2019Economie et des Finances, conseiller Technique, Gala Armand- Muller Kouam\u00e9 lors d\u2019une r\u00e9union d\u2019information \u00e0 l\u2019intention des m\u00e9dias.\r\n\r\nUn accord de financement de 6,5 millions de dollars am\u00e9ricains entre la C\u00f4te d\u2019Ivoire et la KFW a \u00e9t\u00e9 sign\u00e9 en d\u00e9cembre 2019 en vue d\u2019augmenter le capital de la part contributive de la C\u00f4te d\u2019Ivoire \u00e0 l\u2019ACA.\r\n\r\nL\u2019Agence de Commerce en Afrique est un instrument panafricain qui contribue \u00e0 l\u2019am\u00e9lioration du climat d\u2019investissement dans de nombreux pays en r\u00e9duisant les risques li\u00e9s \u00e0 l\u2019investissement priv\u00e9.\r\n\r\nLe directeur de la KFW, Benjamin Laag a quant \u00e0 lui pr\u00e9cis\u00e9 que cette facilit\u00e9 permettra d\u2019attirer les investissements dans le domaine de l\u2019\u00e9nergie renouvelable des pays membres de l\u2019ACA et d\u2019assurer les producteurs ind\u00e9pendants d\u2019\u00e9lectricit\u00e9 contre le risque d\u2019arri\u00e9r\u00e9s de paiements de la part des soci\u00e9t\u00e9s nationales d\u2019\u00e9lectricit\u00e9.\r\n\r\n(AIP)", "created_on": "2020-02-23T15:34:53.256Z"}}, {"model": "actualite.article", "pk": "71cec7e8-489a-48bf-9271-eb1e6d023bf3", "fields": {"titre": "C\u00f4te d'Ivoire : Hubert Oulaye salue le rapprochement FPI-PDCI", "image": "actualite/2281122850/2281122850.jpg", "genre": "9cccebc4-ae30-49dd-a7d8-69ef6b65b05e", "active": true, "content": "Hubert Oulaye, qui prenait part \u00e0 la c\u00e9r\u00e9monie de lev\u00e9e de deuil de Pol Dokui (d\u00e9c\u00e9d\u00e9, il y a un an), aux c\u00f4t\u00e9s de Denis Kah Zion, s'est f\u00e9licit\u00e9 du rapprochement entre le Parti d\u00e9mocratique de C\u00f4te d'Ivoire (PDCI) et le Front populaire ivoirien (FPI). C'\u00e9tait le samedi 8 juin 2019, \u00e0 Yopougon.\r\n\r\nHubert Oulaye satisfait des relations entre Gbagbo et B\u00e9di\u00e9\r\n\r\n\r\n\r\n \r\nPrenant part \u00e0 la c\u00e9r\u00e9monie de lev\u00e9e de deuil de Pol Dokui, disparu au B\u00e9nin le mercredi 6 juin 2018, des suites d'un AVC (Accident vasculaire) c\u00e9r\u00e9bral, Hubert Oulaye n'a pu s'emp\u00eacher de se r\u00e9jouir du rapprochement entre Laurent Gbagbo et Henri Konan B\u00e9di\u00e9, respectivement pr\u00e9sidents du Front populaire ivoirien et du Parti d\u00e9mocratique de C\u00f4te d'Ivoire. L'ex-ministre \u00e9tait accompagn\u00e9 de Denis Kah Zion, cadre du PDCI et maire de Toulepleu.", "created_on": "2020-02-23T15:27:58.715Z"}}, {"model": "actualite.article", "pk": "a097353e-5caa-4717-9c76-742b64e4246a", "fields": {"titre": "Lancement du Statut de l\u2019Entreprenant \u00e0 San-Pedro", "image": "", "genre": "1a98aa6b-90ee-401b-8b61-00a75ed508d7", "active": true, "content": "En marge des activit\u00e9s de la 2e \u00e9dition du Festival Saint-Pierre, le Statut de l\u2019Entreprenant, un nouveau r\u00e9gime juridique visant \u00e0 encourager l\u2019enregistrement des op\u00e9rateurs \u00e9conomiques du secteur informel et leur permettre d\u2019acc\u00e9der aux services financiers et non financiers et d\u2019\u00e9largir l\u2019assiette fiscale, a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9, vendredi, \u00e0 San-Pedro, par le ministre de la d\u00e9fense, Hamed Bakayoko, repr\u00e9sentant le Premier ministre.\r\n\r\nIl s\u2019agit d\u2019un nouveau r\u00e9gime juridique simplifi\u00e9 applicable \u00e0 toute personne physique qui exerce dans l\u2019informel une activit\u00e9 civile, commerciale, artisanale ou agricole, avec un chiffre d\u2019affaires inf\u00e9rieur \u00e0 30 millions F CFA.\r\n\r\nLa d\u00e9claration des op\u00e9rateurs \u00e9conomiques concern\u00e9s se fera gratuitement aupr\u00e8s de l\u2019Agence C\u00f4te d\u2019Ivoire PME d\u00e9ploy\u00e9e \u00e0 San-Pedro pour encadrer les PME et les entreprenants. L\u2019agence d\u00e9livrera \u00e0 chaque op\u00e9rateur enregistr\u00e9 une carte d\u2019Entreprenant qui lui donnera droit \u00e0 plusieurs avantages notamment, une fiscalit\u00e9 r\u00e9duite, un acc\u00e8s \u00e0 la protection sociale, au financement, aux march\u00e9s publics, au renforcement des capacit\u00e9s, aux sites am\u00e9nag\u00e9s et aux incubateurs de p\u00e9pini\u00e8res d\u2019entreprises.\r\n\r\nCe nouveau r\u00e9gime d\u2019entrepreneurs a \u00e9t\u00e9 institu\u00e9 par d\u00e9cret pr\u00e9sidentiel du 21 juin 2017 portant modalit\u00e9 d\u2019acquisition et de perte du statut de l\u2019entreprenant en C\u00f4te d\u2019Ivoire, suite \u00e0 une \u00e9tude de faisabilit\u00e9 r\u00e9alis\u00e9e par le minist\u00e8re en charge des PME pour la mise en \u0153uvre dudit r\u00e9gime. Il vise la professionnalisation des PME et \u00e0 encourager leur formalisation. La phase pilote du Statut de l\u2019Entreprenant se d\u00e9roulera \u00e0 Bouak\u00e9 et San-Pedro et dans la grande agglom\u00e9ration d\u2019Abidjan.\r\n\r\nLe Statut de l\u2019Entreprenant est une r\u00e9ponse apport\u00e9e par l\u2019OHADA au probl\u00e8me du secteur informel pour le d\u00e9veloppement des Etats africains. En effet, ce secteur constitue une v\u00e9ritable \u00e9conomie parall\u00e8le et occasionne des pertes \u00e9normes en termes de recettes fiscales pour les Etats. Les op\u00e9rateurs \u00e9conomiques informels livrent \"une concurrence d\u00e9loyale\" aux entreprises formelles qui subissent la pression fiscale, indique-t-on. L\u2019inconv\u00e9nient de ce statut pour le professionnel informel lui-m\u00eame est qu\u2019il n\u2019a pas la confiance des institutions financi\u00e8res et il est souvent victime de tracasseries administratives.\r\n\r\nLe ministre Hamed Bakayoko exhorte les op\u00e9rateurs \u00e9conomiques \u00e0 ne plus avoir peur de se faire identifier et \u00e0 saisir cette opportunit\u00e9 pour profiter des avantages de ce nouveau r\u00e9gime juridique.\r\n\r\n(AIP)\r\n\r\nnbf/kam", "created_on": "2020-02-23T15:36:51.183Z"}}, {"model": "actualite.article", "pk": "c84f1fae-c892-4e82-a0ee-4293b099456d", "fields": {"titre": "Promotion de l\u2019entrepreneuriat : des milliers de jeunes des r\u00e9gions de San-P\u00e9dro et L\u00f4h-Djiboua re\u00e7oivent des financements", "image": "actualite/1280722711/1280722711.jpg", "genre": "1a98aa6b-90ee-401b-8b61-00a75ed508d7", "active": true, "content": "Dans le cadre de la phase 2 de l\u2019op\u00e9ration Agir pour les jeunes, la caravane de remise de ch\u00e8ques aux jeunes de C\u00f4te d\u2019Ivoire a pos\u00e9 vendredi dernier, ses valises, dans la r\u00e9gion de San P\u00e9dro. Une c\u00e9r\u00e9monie de remise de ch\u00e8ques pr\u00e9sid\u00e9e par le Ministre de la Promotion des Petites et Moyennes Entreprises (PME), F\u00e9lix Anobl\u00e9 et plac\u00e9e sous le haut patronnage du Premier ministre qui \u00e9tait repr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 cette occasion par le ministre d\u2019\u00e9tat Hamed Bakayoko. Cette \u00e9tape a permis \u00e0 783 jeunes de la localit\u00e9 de b\u00e9n\u00e9ficier de financement \u00e0 hauteur de 320 512 500F.\r\nCes jeunes parmi lesquels 35, 25% sont de jeunes filles et 64,75% sont des jeunes hommes m\u00e8neront des activit\u00e9s g\u00e9n\u00e9ratrices de revenus dans les secteurs du commerce, de l\u2019\u00e9levage, de l\u2019agriculture, de l\u2019artisanat et des services.\r\nMalgr\u00e9 cet appui, le gouvernement ne compte pas s\u2019arr\u00eater en si bon chemin. D\u2019ici le mois de juin, informe le Ministre de la Promotion de la Jeunesse et de l\u2019Emploi des Jeunes, 3900 autres jeunes de cette r\u00e9gion verront leurs projets financ\u00e9s pour un montant global de plus d\u20191 milliard F Cfa.\r\nApr\u00e8s cette \u00e9tape, Monsieur Mamadou Tour\u00e9 et ses collaborateurs ont mis le cap samedi dernier sur la ville de Divo. L\u00e0-bas, ce sont 296 jeunes issus des localit\u00e9s de Tiassal\u00e9, Guitry, Hire, Yocoboue et Divo qui ont re\u00e7u des ch\u00e8ques. Ce qui repr\u00e9sente un investissement de 151 794 720 Fcfa. Les efforts du gouvernement se poursuivront en faveur des jeunes de cette r\u00e9gion. Selon le Ministre Mamadou Tour\u00e9, une enveloppe d\u20191 milliard 500 millions de F Cfa sera mise \u00e0 la disposition 3457 jeunes dans les mois prochains pour permettre \u00e0 ceux-ci d\u2019entreprendre une activit\u00e9 g\u00e9n\u00e9ratrice de revenus.\r\n\" Ce qui arrive aux jeunes du L\u00f4h Djiboua est in\u00e9dit. Le gouvernement vous met ce fonds \u00e0 disposition pour mener une activit\u00e9 g\u00e9n\u00e9ratrice de revenus.\r\nFaites-en bon usage. G\u00e9rer tr\u00e8s bien ce fonds. Nous serons \u00e0 vos c\u00f4t\u00e9s pour g\u00e9rer vos projets\", a assur\u00e9 le Ministre Am\u00e9d\u00e9e koffi Kouakou.\r\nRappelons que la remise des ch\u00e8ques aux jeunes de C\u00f4te d\u2019Ivoire dans le cadre de l\u2019op\u00e9ration Agir pour les jeunes dont l\u2019objectif est de promouvoir l\u2019auto Entrepreneuriat a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9e officiellement le 27 Novembre 2019, en marge de la visite d\u2019Etat du pr\u00e9sident de la R\u00e9publique dans la r\u00e9gion du Hambol.", "created_on": "2020-02-23T15:35:56.874Z"}}, {"model": "actualite.article", "pk": "e64e16da-709e-445a-b440-194583fc17e2", "fields": {"titre": "Avant la pr\u00e9sidentielle, les Protestants \u00e9vang\u00e9liques prennent position", "image": "actualite/1962890563/1962890563.jpg", "genre": "9cccebc4-ae30-49dd-a7d8-69ef6b65b05e", "active": true, "content": "Le Consistoire des Protestants \u00c9vang\u00e9liques de C\u00f4te d\u2019Ivoire a invit\u00e9 tous les acteurs politiques \u00e0 s\u2019engager pour la construction d\u2019une atmosph\u00e8re propice \u00e0 des \u00e9lections paisibles, \u00e9quitables et transparentes, qui devront aboutir \u00e0 des r\u00e9sultats non contest\u00e9s et accept\u00e9s de tous.", "created_on": "2020-02-23T15:21:12.129Z"}}, {"model": "actualite.comment", "pk": "305dc3b2-548d-4b39-9105-7f744e71ea9d", "fields": {"post": "c84f1fae-c892-4e82-a0ee-4293b099456d", "nom": "Auguinard", "email": "augui@gmail.com", "message": "Votre adresse email ne sera pas publi\u00e9e. Les champs obligatoires sont marqu\u00e9s*\r\nVotre adresse email ne sera pas publi\u00e9e. Les champs obligatoires sont marqu\u00e9s*\r\n\r\nVotre adresse email ne sera pas publi\u00e9e. Les champs obligatoires sont marqu\u00e9s*", "created_on": "2020-02-23T15:38:30.333Z", "active": true}}, {"model": "actualite.comment", "pk": "401bfc6e-8820-4753-bdef-d65bd28de479", "fields": {"post": "290674ae-dd50-4c41-8437-b49051bc4d1a", "nom": "auguinard", "email": "moi@gmail.com", "message": "mon avis", "created_on": "2020-02-25T09:24:21.289Z", "active": true}}, {"model": "actualite.comment", "pk": "56d82f0a-35d9-4ee5-93c8-f51fbcb72a55", "fields": {"post": "71cec7e8-489a-48bf-9271-eb1e6d023bf3", "nom": "auguinard", "email": "augui@gmail.com", "message": "uzxbjbkbgdbdcghghcbjhvcvjdcvgdvkdcd\r\nknpddpoocdp,c,klkd,ckek,cke,e", "created_on": "2020-02-23T16:45:34.352Z", "active": false}}]